# Ticketmonster code test

### 유영평 [singihan@gmail.com](mailto:singihan@gmail.com)
--------------------------------------------------------------
* #### 개발환경
    * 장비 : 맥북(OSX Sierra)
    * IDE : Android studio 2.2.3
    * 사용 라이브러리
        * android-commons : 개인용 유틸 라이브러리. jCenter에 배포중.
            * appcompat, retrofit2, okhttp3, RxJava, RxAndroid, RxBind, 기타 유틸 클래스 포함됨.
        * lombok : 어노테이션으로 getter, setter 등을 편하게 쓰기 위한 라이브러리.
        * StatusBarCompat : UI향상을 위한 투명 스테이터스 바 구현용 라이브러리.
        * TransitionEveryWhere : 안드로이드 TransitionAPI 호환용 라이브러리.
        * RecyclerViewPager : 리사이클러뷰를 뷰페이져처럼 사용하기 위한 라이브러리.
    * Build 방법
        * 릴리즈모드로 apk 생성 : 터미널에서 `gradlew assembleRelease`
        * 디버그모드로 apk 생성 : 터미널에서 `gradlew assembleDebug`
    * Test방법
        * 단위테스트 사용
            * FeedModel과 HomeViewModel에 제한적으로 사용함.
            * 터미널에서 `gradlew test`
        * apk 인스톨
            * 릴리즈 혹은 디버그로 생성된 apk 설치 후 검색창에 levin_yp 검색.
    * 실행방법
        * apk 인스톨
            * [다운로드 링크](https://drive.google.com/drive/folders/0BwAXlkTyJkNKUXh6ZDlwWTZ1Rjg?usp=sharing) 모바일에서 여시거나 gradle 빌드 후 adb로 설치.
* #### Homework 수행 소감
____________________________________________________________________________
메일을 받은 날 바로 레포지토리를 생성하고 초기 구조를 MVP패턴으로 결정하고 개발을 하기 시작했는데,  
기존에 사용하던 MVP패턴은 가볍게 쓰기엔 좀 불편한 부분이 있어 다른 방법을 고민했습니다.  
그날 오전에 잠깐 봤던 [블로그글](https://realm.io/kr/news/eric-maxwell-mvc-mvp-and-mvvm-on-android/)이 생각나서 급하게 MVVM 패턴으로 바꾸고 구조 개발을 시작했습니다.  
베이스 구조를 새로 만들다보니 예상치 못한 오류가 꽤 발생했었는데 해결하면서 새로운 방법을 익히는구나, 란 생각에 즐거웠습니다. ^^  
  
  
개발을 하면서 이번엔 RxJava를 많이 써보잔 생각으로 토이프로젝트에서 연습하던 걸 적극적으로 사용해봤는데 좋은 경험이 되었습니다.  
앞으로도 더 공부해야 하지만 이번기회에 RxJava의 성능에 많이 놀랐네요. 앞으로 더 적극적으로 써볼 생각입니다.  
  
  
결과물은 디자이너는 아니지만 그래도 예쁘고 깔끔하게 보이기 위해 신경을 썼는데 만족스러운면서도 만족스럽지 못한 부분들이 좀 있습니다.  
(예를 들면 로딩 인디케이터 등)  
나중에 디자이너와 협업을 할 일이 있다면 더 예쁘게 만들 수 있을 것 같네요.  
  
  
결과물에서 한가지 더 아쉬운 점은 TDD와 단위테스트에 대한 고민이 부족했단 점입니다.  
개발을 완료하고 단위테스트를 작성하면서 오히려 단위테스트 작성이 본 개발보다 수월하지 않았던 부분이 있었습니다.  
앞으로도 계속해서 발전시켜야 할 부분입니다.  
  
협업을 고려한 커밋의 단위는 사실 많이 고민되었지만 하루에 한 부분씩 주요한 개발 항목을 처리했기 때문에 일일 1커밋으로 정리했습니다.  
이부분은 더 생각을 해봐야 하겠네요.  
  
  
요구사항중 9번에 대해서는 고민을 좀 해봤습니다.  
  
  
* A항목은 데이터 포멧 변경에 대해선 retrofit에 컨버터를 추가해서 해결했지만 json데이터 구조 변경은 결국 별도의 클래스를 만들어야지 않을까 생각합니다.  
    * Map에 담거나 비트윈에서 사용했다는 ORM방법을 좀 응용하면 될 것 같지만 이에 대한건 json키값 변경등의 문제가 있을 수 있으니 더 고민해봐야 하겠습니다.  
* B항목은 API의 endpoint가 변경될 여지가 있기에 BaseRequest에서 레트로핏 클라이언트 획득 방식을 url에 따라 새로 생성하도록 개발했습니다.  
    * UI는 별도의 파일로 만들거나 include로 해결하는게 좋다는 생각입니다.  
* C항목은 어답터와 뷰 클래스(액티비티든 프래그먼트든)를 새로 만들고 xml레이아웃을 활용하거나 include로 처리하면 어느정도 해결이 되지 않을까 합니다.  
  
  
  
티몬 코딩테스트에 참여하면서 즐거웠습니다.  
새로운 패턴으로 개발도 해보고 RxJava도 적극적으로 써보고, 여러모로 유쾌하고 유익한 도전이었습니다.  
이 도전을 티몬에 합류해서도 계속 해보고 싶네요 ^^  
기회를 주셔서 감사합니다.  
  
--------------------------------------------------------------
* #### Homework 발전을 위한 제언

특별히 없습니다. 현재 상태로 괜찮다고 봅니다.

--------------------------------------------------------------
* #### ETC

기회를 주셔서 감사합니다 ^^

--------------------------------------------------------------